1-Cuál de las siguientes características es correcta acerca de GNU/Linux?

a.
En el año 1992, Torvalds y Stallman, deciden fusionar los proyectos Linux y GNU con el fin de crear GNU/Linux

b.
Así como desde Windows no se pueden leer los filesystems de GNU/Linux, desde GNU/Linux tampoco es posible leer los filesystems de Windows.

c.
En GNU/Linux no existe el concepto de dispositivo

d.
GNU/Linux no soporta la multitarea

Respuesta: a


2-¿Cuál de las siguientes opciones es correcta acerca de las Distribuciones GNU/Linux?

a.
Todas comparten el formato de paquete ".deb" por estar basadas inicialmente en Debian GNU/Linux.

b.
Unas pocas distribuciones permiten instalar interfaz gráfica, la mayoría se usa desde la consola de comandos.

c.
Existen distribuciones que incluyen paquetes propietarios y otras que son 100% libres

d.
Todas tienen las mismas versiones del kernel, cambian sólo en sus aplicaciones.

Respuesta: c


3-¿Cual de las siguientes opciones es correcta acerca de las Distribuciones GNU/Linux?

a.
RedHat es una distribución basada en Debian para entornos corporativos.

b.
Al poco tiempo de la aparición de GNU/Linux, Linus Torvalds creó la distribución Slackware.

c.
Ubuntu es la primer distribución GNU/Linux en incluir interfaz gráfica.

d.
Una de las principales diferencias entre algunas distribuciones es el formato de sus paquetes instalables

Respuesta: d


4-¿Cuál es el orden correcto de la secuencia de booteo del sistema operativo?

a.
1. Se ejecuta el código de la BIOS – 2. Se carga el gestor de arranque – 3. El hardware lee el sector de arranque – 4. Se carga el kernel

b.
1. El hardware lee el sector de arranque – 2. Se ejecuta el código de la BIOS – 3. Se carga el kernel – 4. Se carga el gestor de arranque

c.
1. Se ejecuta el código de la BIOS – 2. El hardware lee el sector de arranque – 3. Se carga el gestor de arranque – 4 Se carga el kernel

d.
1. El hardware lee el sector de arranque – 2. Se ejecuta el código de la BIOS – 3. Se carga el gestor de arranque – 4. Se carga el kernel

Respuesta: c


5-¿Cuál es la version estable actual del kernel Linux?

a.
2.6.X

b.
6.10.7

c.
2.4.X

d.
4.2.X

Respuesta: b


6-¿Cuál(es) de las siguientes afirmaciones es(son) verdadera(s) respecto al intérprete de comandos (shell) en GNU/Linux?

a.
Están integrados en el sistema en forma de módulos del kernel.

b.
Se puede elegir un shell distinto por cada usuario del sistema, debiendo recompilarse el kernel para aplicar el cambio.

c.
Son archivos binarios ejecutables como cualquier otro programa.

d.
command.com es un ejemplo.

Respuesta: c


7-¿Cuál(es) de las siguientes opciones es correcta acerca de las Distribuciones GNU/Linux?

a.
Existen múltiples distribuciones GNU/Linux para servidores, pero solo una para máquinas de escritorio.

b.
Las distribuciones GNU/Linux se diferencian únicamente en el entorno gráfico que instalan.

c.
Las distribuciones GNU/Linux se diferencian en las aplicaciones que instalan y la versión del kernel que traen entre otras cosas

d.
Existen múltiples distribuciones GNU/Linux para distintos propósitos (servidores, máquinas de escritorio, tablets...)

Respuesta: c y d


8-¿Cual(es) de las siguientes opciones es correcta acerca de los niveles de ejecución en GNU/Linux según el estándar?

a.
El runlevel 6 no se utiliza

b.
El runlevel 0 hace referencia a un modo monousuario

c.
El runlevel 1 hace referencia a un modo shutdown

d.
Los runlevels 2 al 5 hacen referencia a modos multiusuario

e.
El runlevel 6 hace referencia a un modo reboot

Respuesta: d y e


9-¿Cuál(es) de los siguientes elementos NO forma( n ) parte del FHS?

a.
/usr/bin/

b.
/sbin/

c.
/bin/

d.
/users/bin/

Respuesta: d


10- ¿Donde se encuentra ubicada dentro del filesystem la imagen del kernel Linux según el FHS?

a.
/system

b.
/root

c.
/boot

d.
/kernel

Respuesta: c


11-¿Qué es POSIX?

a.
Un comando utilizado para determinar la versión de POSIX de un Sistema Operativo.


b.
Un Sistema Operativo derivado de Unix.


c.
Un conjunto de librerías estándar que utilizan los Sistemas Operativos que utilizan POSIX.


d.
Un conjunto de estándares definiendo APIs para los Sistemas Operativos que lo cumplen.

Respuesta: d
 
 
12-¿Que tipo de kernel es Linux?

a.
Microkernel

b.
Monolítico Híbrido

c.
Hibrido

d.
Monolítico

Respuesta: b


13-Acerca del MBR, ¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?

a.
Existe un MBR por partición

b.
Existe un MBR por disco

c.
Existe un MBR por sistema operativo

d.
Existe un MBR por computadora

Respuesta: b


14-Una distribución GNU/Linux se diferencia de otra en:

a.
Las diferencias son solo estéticas. Es decir, sólo cambia el fondo de
 pantalla que viene por defecto, la combinación de colores que utiliza para
 los bordes de ventana, etc.


b.
el conjunto de aplicaciones que se pueden utilizar, es decir, una
 aplicación hecha para Debian, por ejemplo,  no se puede utilizar en
 Fedora.


c.
el conjunto de aplicaciones que se instalan por defecto, el gestor de
 programas/paquetes que utilizan, la versión del kernel a la que da
 soporte.


d.
el esquema de particionamiento, es decir, cada distribución GNU/Linux
 viene con un esquema de particionamiento por defecto que no es posible
 cambiar.

Respuesta: c


15-En una máquina con arranque UEFI

a.
El gestor de arranque, ej. Grub, debe ser una aplicación UEFI instalada en el UEFI File System

b.
El MBR no existe mas, el gestor de arranque si o si tiene que ser una aplicación UEFI firmada digitalmente

c.
Utiliza GPT como formato para su tabla de particiones

d.
Se puede bootear con el MBR legado.

Respuesta: a, c y d


16-En una tabla de particiones puede haber definido como máximo:

a.
particiones primarias.

b.
particiones primarias y una secundaria.

c.
particiones primarias y una extendida.

d.
particiones lógicas y una extendida.

Respuesta: c


17-El FHS hace referencia a:

a.
Un estándar para particionar sistemas Unix.


b.
Todas las opciones son válidas


c.
Una estandarización de los comandos requeridos por los gestores de paquetes.


d.
Un estándar para organizar archivos y directorios archivos del file system.


e.
Ninguna opción es válida

Respuesta: d


18-La GPL es:

a.
el nombre de una librería para programar interfaces gráficas.


b.
Una licencia de derechos de autor


c.
un shell (intérprete de comandos).


d.
un módulo del kernel.


e.
Ninguna.

Respuesta: b


19- Indique cuales de las siguientes afirmaciones son verdaderas:

a.
Si el PPID de un proceso es igual a cero significa que dicho proceso no tiene Padre

b.
El comando killall mata al proceso y todos los hijos de ese proceso

c.
El PID del proceso Padre es menor que el del proceso Hijo

d.
Si sabemos el nombre de un proceso, podemos matarlo con el comando killall

Respuesta: d


20-Marque la/s opción/es correcta/s acerca de la funcionalidad de un kernel:

a.
Administra el uso de la CPU


b.
Permite que el monitor reciba energía eléctrica


c.
Ninguna de las anteriores


d.
Administra la memoria principal


e.
Todas las anteriores

Respuesta: a y d
